<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de">
	<title>Genitis</title>
	<subtitle>Computer und so</subtitle>
	<updated>2011-03-07T22:00:00+01:00</updated>
	<id>http://genitis.org/log/</id>
	<author>
		<name>Paul Vorbach</name>
		<uri>http://vorb.de</uri>
	</author>
	<rights>© 2008 - 2011 Paul Vorbach</rights>
	<link href="http://genitis.org/log/"/>
	<link rel="self" href="http://genitis.org/log/feed.xml"/>
	<category term="computer"/>
	<category term="web"/>
	<category term="development"/>
	<icon>http://genitis.org/res/img/gorn.ico</icon>

	<entry>
		<title>Feinschliff</title>
		<updated>2011-03-06T23:55:00+01:00</updated>

		<id>http://genitis.org/log/2011/03/feinschliff</id>
		<link rel="alternate" href="http://genitis.org/log/2011/03/feinschliff"/>

		<content type="xhtml">
			<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
				<p><img src="http://genitis.org/log/2011/03/img/finishing.thumb.jpg" /></p>
				<p>Während der vergangenen beiden Tage habe ich dem Weblog und der ganzen Website den letzten Feinschliff verpasst.</p>
				<p>Ein Problem war bisher, dass die Bilder (und auch andere Dateien) vom Browser nicht gecached wurden. Dies lag daran, dass jeder Request zunächst von einem PHP-Skript behandelt wird, welches dann die angeforderte Datei lädt, um eine einfache URL-Behandlung zu bieten. Nun werden zusätzliche Informationen im HTTP-Header versendet, um korrektes Cacheing zu begünstigen.</p>
				<p>Außerdem wurde die URL-Behandlung verbessert. Um doppelten Inhalt zu vermeiden, habe ich einige Weiterleitungen eingeführt:</p>
				<p>Überflüssige Dateiendungen in URLs werden nun entfernt (<code>http://genitis.org/about/legal.html -&gt; http://genitis.org/about/legal</code>). Fehlende Schrägstriche bei Verzeichnissen werden automatisch hinzugefügt (<code>http://genitis.org/about -&gt; http://genitis.org/about/</code>). Ebenso werden überflüssige Schrägstriche in Dateinamen entfernt. Unnötige Verweise auf den Verzeichnisindex werden ebenfalls entfernt (<code>http://genitis.org/about/index -&gt; http://genitis.org/about/</code>).</p>
				<p>In den kommenden Tagen werde ich mir die Zeit nehmen und die Realisierung genauer beschreiben.</p>
			</div>
		</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Fehlstart</title>
		<updated>2011-03-02T03:15:00+01:00</updated>

		<id>http://genitis.org/log/2011/03/fehlstart</id>
		<link rel="alternate" href="http://genitis.org/log/2011/03/fehlstart"/>

		<content type="xhtml">
			<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
				<p><img src="http://genitis.org/log/2011/03/img/crash.jpg" /></p>
				<p>Puh. Ich hoffe das Gröbste habe ich hinter mir.</p>
				<p>Leider sind mir beim Veröffentlichen einige Fehler unterlaufen, weshalb die Website heute für ca. eine Stunde nicht erreichbar war – und auch danach hatte ich noch große Mühe, alle Funktionen aufrecht zu erhalten. Da war ich wohl zu voreilig.</p>
				<p>Die Kommentarfunktion ist nun auch seit ein paar Minuten aktiv. Heute Morgen habe ich ganz vergessen, die Kommentare zu testen. Sollten dadurch Unannehmlichkeiten entstanden sein, bitte ich um Entschuldigung.</p>
				<p>Ansonsten scheint für den Moment alles zu laufen, wie es soll. Sollten weitere Probleme bestehen, bitte ich um eine E-Mail an mich: <a href="mailto:vorbach&#64;genitis&#46;org">vorbach&#64;genitis&#46;org</a>.</p>
				<p>Das war ein harter Tag.</p>
			</div>
		</content>
	</entry>
	<entry>
		<title>Sonnenaufgang</title>
		<updated>2011-03-01T07:22:00+01:00</updated>

		<id>http://genitis.org/log/2011/03/sonnenaufgang</id>
		<link rel="alternate" href="http://genitis.org/log/2011/03/sonnenaufgang"/>

		<content type="xhtml">
			<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
				<p><img src="http://genitis.org/log/2011/03/img/sunset.thumb.jpg" /></p>
				<p>Endlich kommt nun mein Weblog online. Rund drei Jahre nach meinem ersten Versuch, will ich es nun mit meiner Eigenentwicklung besser machen. Mal sehen, wie es sich im Alltag schlägt.</p>
			</div>
		</content>
	</entry>
</feed>
